---
author: Yuni Hutsuka
pubDatetime: 2024-01-13T04:17:00.400Z
title: AstroPaper v3への移行が大変だった話。
slug: replace-to-astro-v3
featured: false
draft: false
tags:
  - blog-ブログ
description: 初回導入が便利でも実際に使ってると色々大変。
---

## 問題の発覚

今年に入ってから新年の抱負を書くためにブログのメンテナンスを頑張っていたわけですが、途中で結構デカ目の問題にぶち当たりました。

なんと画像が添付出来ない！

正しいパスを通しているはずなのになぜ……？

## 修正を試みる

さて、この問題の是正を試みたわけですが、もうさっぱり原因がわかりません。
こういう時に手っ取り早いのは、まっさらな環境でテストしてみることです。

……と、思っていたのですがも全然動かない……。

最終的に、そもそもAstroの依存関係がどこかで崩れてしまったのだろうと推定しました。
もう全くわからないんだもん☆

いっそのこと、これを期に新しいバージョンへAstro全体をアップデートすることにしました。

## 手作業で修正する

ところがこいつが厄介極まりない代物で、READMEからたどれる資料に当たっても全くそれらが使い物になりませんでした。
（どうして？）

あらゆる面倒臭さに目をつぶって、まっさらなAstroテンプレートの上にこれまでの記事と設定を**_全部手作業で_**移植することにしました。

う～ん、めんどくさかった～
